【九西補選】李卓人選情告急 民主黨公民黨「踩盡油」拉票

立法會九龍西補選下月25日舉行，在建制派聯成一線、前民協主席馮檢基「分票」情況下，民主派唯一代表李卓人正陷苦戰。兩大民主派政黨包括民主黨和公民黨將於本周六、日空群出動，透過擺設10多個街站、汽車巡遊、區內步行巡遊、明星級人物站台，替李卓人拉票，爭取時間催票，以抗衡政府冷處理及建制派的選舉機器開動。

民主黨立法會議員黃碧雲透露，為了替李卓人助選，該黨本周六上午將在九西擺設十多個街站，並會透過汽車巡遊，到達不同街站，谷起選舉氣氛，為所有助選人員打氣，屆時李卓人和其他在港的民主黨立法會議員也會現身。她指民主黨已盡力出動地區工作者助選：「都唔係淨係做一次，好似我今晚就去愛民邨、何文田邨街站…但淨係靠民主黨係唔得，要靠其他民主派政黨都要落水先得，一齊幫手開站、拉票。」

黃碧雲指，今次選舉面對的困難明顯較上次大，因為今次有「馮檢基分票」的情況出現，又指地區選舉氣氛較冷，故民主派一定要落區多做宣傳，直接向選民解釋今次選舉的重要性，並提醒他們票投李卓人。黃留意到，建制派在九龍西的橫額已掛好，但民主派礙於人手和財政資源不及對手強勁，部分李卓人的橫額仍未見影：「建制派啲大型廣告、大貨車宣傳已周圍走，佢哋資源係好多！」

姚松炎在上次九西補選敗陣，黃碧雲指若民主派再輸，會令民主派在議會的形勢更形惡劣，阻擋惡法的力量減少之餘，更會影響市民對民主派的信心，甚至會影響明年區議會選舉氣氛。

除了民主黨，公民黨本周日會在美孚新邨、海富苑一帶與李卓人一起宣傳，屆時黨主席梁家傑、黨魁楊岳橋、前議員吳靄儀、其他議員如譚文豪和郭家麒也會現身。公民黨油尖旺區議員余德寶指，該黨與李卓人上午會到美孚新邨、下午會到海富苑、柏景灣一帶，透過區內步行巡遊、「洗酒樓」，爭取支持：「自從李卓人獲確認參選資格後，我哋都一直幫佢開街站，就算我哋公民黨喺九龍西得兩位區議員，呢區嘅地區主任同其他區嘅地區主任都會過嚟幫手，好似上星期咁，我都開足五日街站。」

至於李卓人所屬的工黨，主席郭永健指，除了與兩大黨聯合宣傳，工黨將於本周六下午在土瓜灣翔龍灣附近以步行巡遊宣傳，李卓人屆時也會現身。他指工黨下個月在土瓜灣和愛民邨進行大型宣傳，同樣以步行巡遊作宣傳催票。

RM8972

請支持

我全力幫手

周圍唱李卓人點幫賓賓R 身分證

叫李卓人收山LA

泛民收皮啦

【五手狙擊手入嚟】梁家傑：公民黨一直以來喺立法會既撥款之中，都支持興建港珠澳大橋

LIHKG @ Android

李卓人2011年曾投贊成票過港珠澳大橋

萬人遊行反對人工島 民主黨下令禁止參與聯署 成員爆料「民主黨又賣香港」

d 相好熟口面worrr

j飽佢，全部都係飯民自己樁腳區，311呢次好明顯係輸其他無樁腳嘅區，1125會輸都仲金！

睇啲地點真係笑出聲

係鉛水村到拉票，不如留返d氣去做其他野

阻擋惡法的力量減少之餘，更會影響市民對民主派的信心

有成功阻擋到過咩